## Obsah

1) Algoritmy - největší společný dělitel
2) Datové typy a práce s ASCII tabulkou - generování znaků
3) Numerické metody - určitý integrál

## 1. Algoritmy - největší společný dělitel
- Určete největšího společného dělitele čísel x a y
- Čísla x a y zadá uživatel 
- Určete počet jejich společných dělitelů
- Nezapomeňte zkontrolovat všechny vstupy a vypsat na obrazovku toto číslo.

**Dobrovolný domácí úkol**: Určete největšího společného dělitele z definice (rozklad na prvočísla).

## 2. Datové typy a práce s ASCII tabulkou - generování znaků
- Napište WinForms program, který bude mít tři tlačítka a textové pole
- Po stisknutí prvního tlačítka aplikace vygeneruje a zapíše do textového pole náhodný znak z **malé** abecedy
- Po stisknutí druhého tlačítka aplikace vygeneruje a zapíše do textového pole náhodný znak z **velké** abecedy
- Po stisknutí třetího tlačítka aplikace vygeneruje a zapíše do textového pole náhodnou **číslici**
- Jaké datové typy jste použili a proč?

## 3. Numerické metody - určitý integrál
- Spočítejte určitý integrál funkce cos (x) na intervalu <a, b>, kde hodnoty **a**, **b** zadá uživatel. 
- Nepoužívejte žádné knihovny třetích stran
- Jak lze upravit přesnost?
